【武漢肺炎】咳嗽武漢夫婦威院求醫 驚悉留院要付10萬按金 一度逃走拒絕隔離

【武漢肺炎】咳嗽武漢夫婦威院求醫 驚悉留院要付10萬按金 一度逃走拒絕隔離

【18:02】消息稱，有咳嗽等病徵的武漢老夫婦凌晨到威院急症室求醫院，拒接受隔離及一度企圖逃走，是因為他們驚悉非港人若在公立醫院留醫（隔離），不單每人每天要付5,100元留院費，還要在入院前先付5.1萬元訂金，即是兩夫婦合共要付10.2萬訂金。兩人不欲付巨款，於是企圖逃走。
【17:19】警方證實一度不遵從醫護人員指示並欲強行離開威院不接受隔離的長者夫婦，兩人均是內地人
【16:50】醫護界消息指，現時不少醫院隔離病房都開始擠滿了從內地返港後咳嗽發燒不適的港人，又或是內地遊客，令醫護壓力驟增。其中屯門醫院2個各可容納10名病人的隔離病房已告爆滿，需要開放第3個隔離病房。
【11:45】新增內容及相片
武漢肺炎疫情不斷擴散，本港本周錄得最少2宗確診武漢肺炎個案。由於政府反應遲緩，導致市民人心惶惶，不少市民希望政府禁止武漢航班及高鐵來港，惟昨日下午仍有從武漢起飛的航班抵港，病毒恐怕早已流入本港，防不勝防。綜合網上傳聞以及醫護人員向《蘋果》提供的消息，昨日起有不少內地人到本港不同醫院的急症室求醫，當中包括出現發燒咳嗽的武漢旅客。有醫護透露，當沙田威爾斯醫院的醫生今凌晨向前往該急症室求診的一對武漢夫婦表示他們有武漢肺炎的風險，要求對方留院時，對方竟拔足欲逃，幸最終被醫護人士「攔截」，加上警方亦到場了解，終成功令對方留醫。但與此同時，威院傳出不止一名醫護人員包括抽血員有「中招」症狀，要入住隔離病房等候進一步診斷，令醫護人心惶惶，擔心威院防線會如SARS期間一樣失守。

相關新聞：【武漢肺炎】市民批評武漢人不應來威院求醫加重負擔 隔離病房未見加強警戒

據《蘋果》接到消息指，威爾斯醫院目前有一名抽血員留醫於隔離病房，另外亦有傳有一名註冊護士疑似「中招」入住隔離病房，但此消息暫未得官方證實。

有傳聞指昨日到今晨凌到威院急症室求醫的內地人超過20人，有醫護更聲稱，當中包括武漢人，據悉他們持有旅遊簽證或探親證來港。有人有發燒咳嗽等症狀，卻突破了本港邊界的防線（量體溫及健康申報表制度）成功來港。據悉今日凌晨3時許，一對年約50至60歲的武漢夫婦經深圳來港，前往威院求診，醫生發現兩人有武漢肺炎症狀，於是要求他們入院隔離。惟夫婦疑因擔心不知要隔離多久，聞言隨即逃走，幸被醫院職員成功攔截。

有醫護人員透露，指當時醫院內氣氛緊張，其後有數名警員到場協助，警員亦戴上N95口罩，看管並將夫婦二人押返隔離區，惟他們亦未敢與夫婦二人過於接近。警員其後向夫婦二人表示「呢度係香港，你要遵守返香港法律」，該對夫婦有人竟大喊「香港都係中國㗎！」。醫護人員N先生認為「真係難聽過粗口」，對兩人行為感到不解，怒斥「咁你落嚟香港做咩啫，又要落嚟醫，都唔明咩心態。」夫婦二人最終由負責推床的外判運送員移送上隔離病房。據悉夫婦二人育有一女，女兒在馬鞍山一豪宅屋苑置業，當時亦有前往醫院一同求診，惟她因沒有相關症狀，故毋須隔離，其後已自行離開醫院。

警方發言人回應時證實，今日凌晨約3時許接獲田心分區一醫院的職員報案要求警方協助，指一名63歲內地男子及一名62歲內地女子經檢查後需要接受隔離，但該兩名人士企圖離開醫院。人員接報到場，在警務人員及醫院職員與兩名事主溝通後，兩名事主自願返回醫院接受治療。

對於記者發現威院急症室有在警崗值勤的警員，未有時刻佩戴口罩，警方回應時強調，已經制定一套應付「嚴重新型傳染性病原體呼吸系統病」的工作指引，當中涵蓋一系列單位及個人防護措施，包括各人員需要遵循對個人衛生、警署設施及訓練設施清潔的守則，並確保有足夠的個人保護物品供人員使用，以配合衞生署衞生防護中心作出的指引及建議。警方一直與衞生防護中心保持緊密聯繫，以了解「嚴重新型傳染性病原體呼吸系統病」的最新情況，並作出適當的應變措施。

《蘋果》今早再到威爾斯親王醫院觀察，目前急症室未見有逼爆情況，約有十數名市民在急症室等候。估計可能因早前有消息傳出指有大量內地人前往醫院求診，令前往醫院求診的市民減少。

-----------------------------

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

又想好返又唔比錢 仲要躝黎香港傳人
支那狗同啲藍屍一鳩樣淨係顧自己 自鳩私

支那狗

人地醫護拚命黎醫你
唔撚俾錢屌你老母

大陸人真係卑劣仆街黎。尤其是長者。

喂，大中華左膠死晒去邊？
仲包容下你哋啲同胞？

走硬數點會比錢

直送火化場

支那人只會為世界帶來災禍

可唔可以大力向大陸人宣傳下呢篇新聞
落黎香港醫病要比錢呀！咪再落黎呀

佢心諗
又話香港睇醫生唔使俾錢先既

屌佢老母 累人累物

又多2單啦

唔撚比錢直接火葬

死返大陸！！

賤種黑警 對社會負貢獻
第日病死街頭唔好怨

發咗微博㗎喇，不過冇fans
唯有打下肺炎tag搏佢哋見到轉發唔好再落嚟

好老實講 佢地話自己無錢都係照醫佢地架啦 大陸佬有心走數點會走唔到

再講保住條命點都緊要過錢啦下話

送返佢地去中國咪算